---
sidebar_position: 1
---

# L'interface de Moodle
:::danger Point de vigilance 
![](img/appli_mobile00.jpg#printscreen#droite)

**L'interface de Moodle est "Responsive design".**  
Elle permet d'adapter l'affichage des cours Moodle à tous les supports.
Il existe aussi une appli mobile, qui reprend la plupart des fonctionnalités. 

:::

## Le tableau de bord

Le **tableau de bord** de Moodle est une **page d'accueil personnalisée** pour chaque utilisateur. Sur votre plateforme Moodle, vous arrivez directement sur la page Tableau de bord. 

![](img/interface01.jpg#printscreen)

**1.**  **Un bloc personnalisé par l’académie ou l’établissement**, 
avec par exemple l’accès **aux fiches réflexe, à l’assistance** et à l’**outil d’aide à la conception pour scénariser avec Moodle**.
**2.** La **liste des cours** dans lesquels vous êtes inscrit (comme enseignant ou comme élève)  
  *Pour tous (élèves et enseignants) un **tiroir des blocs** à droite que l’on peut ouvrir ou fermer. Ces blocs dépendent de votre prestataire.* 
  
**3.**  **Le Campus académique** : cette plateforme Moodle est ouverte aux enseignants, et ponctuellement à des élèves :  
- Des parcours de formation (à Moodle, voire des formations sur d’autres thématiques)
- Des cours mutualisés par des enseignants ou par des groupes de travail académiques…

**4.** Un **bloc de recherche** (avec un bouton de création de cours pour les enseignants)
 
**5.** L’accès à la **plateforme de partage de Ressources Moodle IAM.**

**6.** L'accès à votre **calendrier** (avec les dates de remise des devoirs...)

 
:::tip A savoir : **Modifier son tableau de bord**  
**Chaque utilisateur peut personnaliser son tableau de bord** (Déplacement des blocs existants ou ajout de blocs) en activant le mode édition en haute et à droite ![](img/interface00.jpg#printscreen#bouton)

Mais **ATTENTION** : Les administrateurs établissements et plus généralement les projets peuvent réinitialiser les tableaux de bord. Dans ce cas, les modifications individuelles seront perdues.
:::
## L'accueil du site

Le nouvel onglet **"Mes cours"** est une page qui affiche tous vos cours, avec des possibilités de tri de l'affichage : 

![](img/interface02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**  La **liste des catégories de cours**  
Dans la catégorie **"Espaces de cours enseignants"**, chaque enseignant dispose d'un espace à son nom dans lequel ses cours sont automatiquement rangés.

**2.**	Dans votre espace de cours, cliquez dans le menu déroulant **"Plus"** sur le bouton pour créer un **nouveau cours**.  
![](img/interface03.jpg#printscreen#colonne)

## Mes cours

Le nouvel onglet **"Mes cours"** est une page qui affiche tous vos cours, avec des possibilités de tri de l'affichage : 

![](img/interface04.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Les cours sont représentés par des **vignettes** (image à déposer dans les paramètres du cours)

**2.** Chaque cours peut être **"marqué comme favori"**, ou retiré de l'affichage.

**3.** Si le suivi d'achèvement est activé dans le cours, l'élève peut voir sa **progression**.

![](img/interface05.jpg#printscreen#droite#colonne)

**4.** On peut rechercher ses cours en les triant par **nom** ou par **favoris**. 

**5.** L'affichage se fait par **carte, liste ou par un résumé**.
